西環集中營：林鄭能否拆彈視乎補選安排- 季陶

西環集中營：林鄭能否拆彈視乎補選安排
- 季陶

要聞

林鄭月娥

前特首梁振英埋下的DQ民主派4名立法會議員的政治炸彈爆炸，有民主派人士形容炸死了民主派與特首林鄭月娥的和諧關係，部份民主派立法會議員更認為要改以強硬姿態對待林鄭政府。有民主派立法會議員認為，林鄭要說服民主派無意開戰，必須做一些實質行動，其中包括如何處理DQ補選。

「不可能置身事外」

有民主派人士說，雖然挺林鄭的建制中人不斷指DQ民主派的決定屬梁振英決定，與林鄭無關，但有民主派立法會議員完全不接受此說，指林鄭當時是政務司司長，不可能置身事外，「林鄭冇交代過，佢當時有冇反對過梁振英咁做，定係其實佢都有份贊成？」
該民主派中人形容，在目前形勢下，民主派內部有強烈氣氛，必須團結一致撐被DQ的人，部份民主派立法會議員更認為，要用強硬行動反擊今次DQ事件，「有人提過不合作運動，雖然有人私下唔認同，但都唔會一口反對，更加唔敢為林鄭講好話」。
要扭轉目前局面，不少民主派人士均認為十分困難，林鄭必須「做更多嘢」取信民主派，包括如何處理DQ補選，因梁頌恆、游蕙禎會在8月有終審結果，若按正常做法，應盡快先行補選此兩席，民主派預計會於明年初補選，若林鄭要將補選拖延至4名DQ議員完成上訴程序才一併補選，隨時要拖到明年年底甚至2019年初，「咁擺明係政治決定，要喺九西、新東畀建制派各贏一個位，改變立會選舉結果，咁民主派以後唔使同佢傾」。
民主派與林鄭關係如何變化，未來一段時間充滿變數，西環集中營亦會於暑假暫停，立法會復會後再與讀者見面。

季陶
周一、三、五刊出

認同，林鄭要修補，只有從補選入手。

不過中共政權認為唔需要修補，必要時殺幾千人係冇所謂。